\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Dimostrazioni}
\author{Francesco Noacco}
\date{October 4, 2019}

\begin{document}
\maketitle

\section{Esistenza c}
$a, b \in \mathbb{Z}$ \\
$a > b \iff \exists c : c > 0 \land b + c = a$ \\

\subsection{Dimostrazione} 
Sia $c = a - b$ \\
Se $a > b, c > 0$ e $b + c = a$ \\

\textit{Dimostrazione inversa} \\
Sia $c > 0$ e t.c. $b + c = a$ \\
Allora $b = a - c \implies b < a$ (siccome c è positivo per ipotesi) \\

\section{Quadrato dispari}

\textit{
$a$ pari se $\exists k : a = 2k$
$a$ dispari se $\exists k : a = 2k + 1$
}

Dimostrare che $a$ è dispari $\iff a^2$ è dispari

\subsection{Dimostrazione}
$$a^2 = (2k + 1)^2$$
$$= 4k^2 + 4k + 1$$
$$= 2(2k^2 + 2k) + 1$$
$$= 2h + 1$$

$\implies$ Dispari \\

\textit{Dimostrazione inversa} \\
Dimostriamo che se $a$ è pari, $a^2$ è pari

$$a = 2k$$
$$a^2 = 4k^2$$
$$= 2(2k^2)$$

$\implies$ Pari

\section{$a - b$ pari}

$a, b \in \mathbb{Z}$ 
\\
$a + b$ pari $\iff a - b$ pari \\
$a + b$ pari è condizione \textbf{necessaria e sufficiente} per $a - b$ pari
\\ \\
Ne suppongo:
$$a - b = 2k$$
$$a + b = a - b + 2b$$
$$= 2k + 2b$$
$$= 2(k + b)$$

$\implies Pari$

\section{Dimostrazione per assurdo}

\subsection{Esistenza infiniti numeri primi}

Dimostriamo per assurdo che siano finiti $p_1, p_2, \dots, p_n$ 
\\ \\
Sia $a = p_1 \times p_2 \times \dots \times p_n + 1$ \\
Siccome $a > p_n$, non è primo \\
Esiste $p|a$ \\
\\
Ma avendo aggiunto 1, \textbf{$a$ non è divisibile per nessun primo}: \textit{Contraddizione}

$\implies$ Tesi

\end{document}